\graphicspath{{../modules/architekturstile/img/}}
\graphicspath{{../build/uml/}}

\definecolor{tomato}{rgb}{1.0, 0.39, 0.28}
\definecolor{successcolor}{RGB}{31, 170, 0}

\newcommand{\coveredToday}[1]{%
    \textcolor{successcolor}{#1}%
}
\newcommand{\notCoveredToday}[1]{%
    \textcolor{tomato}{#1}%
}
\newcommand{\kindaCoveredToday}[1]{%
    \textcolor{gray}{#1}%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Architekturstile}

\begin{frame}[fragile]{Architekturstile}

    \begin{block}{Was behandele ich heute vielleicht?}
        \begin{itemize}
            \item \kindaCoveredToday{Abstrakte Maschine}
            \item \coveredToday{Schichtenarchitektur (Klassisch!)}
            \item \coveredToday{Klient - Dienstgeber}
            \item \notCoveredToday{Partnernetze (Selten auch als
                \enquote{Peer-to-Peer} bezeichnet)}
            \item \coveredToday{Model-View-Controller}
            \item \coveredToday{Pipeline}
            \item \kindaCoveredToday{Rahmenarchitektur}
            \item \notCoveredToday{Service Oriented Architecture (SOA)}
        \end{itemize}
    \end{block}

\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Abstrakte Maschine}
     \begin{block}{Sind die nicht nur rein akademisch?}
        T-Rex VM - A virtual machine for evaluating regular expressions\\
        \url{https://www.youtube.com/watch?v=8ate4QRzl0c}
     \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\begin{frame}{Schichtenarchitektur}
%     \begin{center}
%        \includegraphics[width=0.45\pageheight]{../modules/architekturstile/img/2166.png}\\
%        {\scriptsize \href{https://xkcd.com/2166/}{XKCD 2166 - Stack}}
%     \end{center}
%\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Schichtenarchitektur}
    \begin{block}{Der Klassiker schlechthin}
        \begin{center}
            \includegraphics[width=0.8\linewidth]{../modules/architekturstile/img/Schichtenarchitektur.pdf}
        \end{center}
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Klient - Dienstgeber}
     \begin{block}{Was ist das?}
        \begin{itemize}
            \item Ein oder mehrere Dienstgeber stellen Funktionen für mehrere
                Klienten zur Verfügung
            \item Diese rufen dann Funktionen des Dienstgebers auf, der die
                Aktion durchführt und das Ergebnis zurückgibt
            \pause
            \item Klient und Dienstgeber laufen häufig auf \emph{getrennten
                Rechnern}
        \end{itemize}
     \end{block}
     \pause
     \begin{block}{Beispiele?}
         \pause
         Webseite: Frontend $\Leftrightarrow$ Backend\\
         FTP Übertragung, SSH, weiß Gott was :)
     \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Model View Controller}
    \begin{block}{Vorneweg}
        \begin{itemize}
            \item Es gibt hunderte Unterarten (MVP, MVVM, \dots).
            \item Jeder versteht unter \enquote{MVC} eine leicht andere
                Ausprägung
            \item Das hier ist die Vorlesungsvariante
        \end{itemize}
    \end{block}
    \pause
    \begin{block}{Wie sieht das aus?}
        \begin{center}
            \includegraphics[width=0.8\linewidth]{../modules/architekturstile/img/MVC.pdf}
        \end{center}
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Fließband?}
    \begin{block}{Fließband!}
        \begin{center}
            \includegraphics[width=0.8\linewidth]{../modules/architekturstile/img/Fließband.pdf}
        \end{center}
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Fließband}
    \begin{block}{Was ihr schon kennt}
        Java streams! Die sind zwar nicht so implementiert, aber man kann sie
        als solches ansehen:
        \begin{lstlisting}[language=java]
 Stream.of("hello", "there")
   .map(it -> it.toUpperCase())
   .filter(it -> it.length() > 5)
   .map(String::length);
        \end{lstlisting}
        \pause
        Gerade wenn die einzelnen Stufen verteilt sind (Threads, Prozesse,
        Rechner) wirds lustig.
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Rahmenarchitektur}
   \begin{block}{Was ist das?}
      \begin{itemize}
         \item Bietet ein fast vollständiges Programm mit Lücken an
         \item Erlaubt Unterklassenbildung zur Erweiterung von Funktionalität
         \pause
         \item \enquote{Hollywood-Prinzip} --- Rahmenprogramm steuert den
            Kontrollfluss
      \end{itemize}
   \end{block}
   \pause
   \begin{block}{Kennt ihr ein Beispiel?}
      \pause
      JMJRST (Neuerdings\dots)
   \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}
    \tquestion{ Eine SA gliedert eine Softwarearchitektur hierarchisch. }
    \tanswer{ Wahr }
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}
    \tquestion{
        Zwischen den Schichten einer SA ist die Benutzt-Relation immer
        eine Benutzt-Hierarchie.
    }
    \tanswer{
        Wahr
    }
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}
    \tquestion{
        Eine Schicht A benutzt eine Schicht B. Wenn B mit einem Rückruf
        (callback ) auf A zugreift, wird die Benutzt-Relation zyklisch.
    }
    \tanswer{ Falsch }
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}
    \tquestion{
        Intransparente SA sind transparenten SA bzgl. der Aufrufeffizienz
        überlegen.
    }
    \tanswer{ Falsch }
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Wahr oder Falsch?}
    \tquestion{
        SA können nur von unten nach oben (bottom-up) getestet werden.
    }
    \tanswer{ Falsch }
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}{Welche Architektur (oder Kombination) würdet ihr wählen?}
    \begin{block}{Mosaique all the things!}
        Für ein neues Feature sollen möglichst viele schöne und professionelle
        Filter auf ihre Kachelbilder anwenden, bevor sie diese nutzen um ein
        Mosaik zu erstellen.
        Das Ganze muss aber natürlich in typischer JMJRST Qualität in
        Sekundenbruchteilen auf Mobilgeräten vonstatten gehen.

        Welche Architektur würdet ihr hierfür wählen?
    \end{block}
    \pause
    \begin{block}{Sie haben nun auch eine Serverflotte zu ihrer Verfügung}
        Ändert das die Architekturentscheidung?\\
        \pause
        Was, wenn sie tausende von Bildern mit den gleichen Kachelbilder
        mosaizieren wollen?
    \end{block}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
